# monet-style-gan

Татьяна Захарова, Юлиан Гилязев.

## Описание задачи
Требуется сгененрировать картины в стиле Моне https://www.kaggle.com/competitions/gan-getting-started/overview. В датасете представлены около 400 картин и порядка нескольких тысяч реальных картинок, которые требуется переделать в картины стиля Моне. В работе мы пытались обучить cycle-gan. В качестве дискриминатора бралась модель состояшая только из последовательности сверток, В качестве генератора - последовательноть convolutional и upsample слоев. Реализация была основана на решении из паблик кернела соревнования, но большая часть - наши наработки.

## Содержание
* download_data.ipynb -- загрузка данных и некоторые манипуляции с датасетом
* EDA.ipynb -- анализ задачи и датасета
* train_cycle_gan.ipynb -- обучение основных моделей в проекте

## Что сделано

* В ноутбуке EDA - проведен некоторый анализ датасета. Посмотрели визуально на картинки, построили гистограммы распределения по цветовым каналам, обучили сверточный классификатор картин моне и обычных фотографий чтобы проверить теоретические возможности дискриминатора - результат оказался хорошим примерно 0.89 roc-auc на сбалансированном по обоим классам датасетам.(Юлиан)

* Далее реализовали модель в базовом варианте. Реализовывали style-gan. В обучениии бертуся два генератора monet2photo photo2monet и через них прогоняются фотографии и картины Моне. Далее полученные тензоры прогоняются еще раз, через генераторы и высчитывается cycle loss. Потом все прогоняется через два дискриминатора и считается итоговый лосс дескриминаторов и поочередно у генераторов и дискриминаторов обновляются веса. То есть все как в cyclegan.(совместно)

* Возникла гипотеза что при обучении cycle gan генератор обучался медленнее и был слабее дискриминатора. Поэтому провели некоторые эксперименты с количеством шагов обучения генератора и дискриминатора. Кажется что гипотеза не подтвердилась.(совместно)

* Попытались добавлять аугментации. Эксперементировали с добавлением случайного шума, поворотами, отражениями по вертикали и горизонтали, случайный crop. Причем применяли их и к фотографиям и картинам Моне. Остановились на добавлениии шума, повороте и горизонтальном отражении. (совместно)

* Увеличили генератор - с 6 Residual блоков до 10. Хотелось понять как изменится качество и траектория лосса и понять достаточно ли сильный до этого у нас был генератор. Получилось что по траекториям лоссов генераторы почти не отличаются. И в целом по предсказаниям тоже. (Татьяна)

В целом стоит считать что практически все пункты делались скорее совместно.

